% /===========================================================================\
%
%   preamble
%
% \===========================================================================/

\documentclass[a4paper,letterpaper,10pt,ngerman]{scrartcl}


% /=================================================================\
%   	standard
% \=================================================================/
\usepackage{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}	% using umlauts = encoding
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{mdwlist}	% to shrink the spaces between the items into a list
\usepackage{blindtext}	% fill parts with blindtex
\usepackage{verbatim}	% using in multiline comments

\usepackage[german=guillemets]{csquotes}
\usepackage[
			backend=biber,
			style=numeric-comp,
			citestyle=numeric-comp
			]
			{biblatex}	% Einbinden von biblatex zur Literaturverwaltung.
\addbibresource{literaturelibrary/appConceptLib.bib}	% Literatursammlung

\usepackage{graphicx}	% background binding
\usepackage{tikz}	% background binding

\usepackage{float}		% Erzwingen der Position einer Grafik mittels Option[H]

\usepackage{hyperref}	% Aktives Auswählen von URLs

\usepackage[onehalfspacing]{setspace}	% spaceingdistance 1.5


\usepackage{listings} % using sourcecode
\usepackage{color}

% ------------- include list of tables --------------
\usepackage{tocbasic}
\DeclareNewTOC[
  type=tabelle,
  types=tabellen,
  float,
  floattype=4,
  name=Tabelle,
  listname=Tabellenverzeichnis
]{lod}


% /=================================================================\
%   		font
% \=================================================================/
\usepackage{DejaVuSans}
\renewcommand*\familydefault{\sfdefault} %% Only if the base font of the document is to be sans serif

% /=================================================================\
%   	owncommands
% \=================================================================/
\newcommand{\member}[1]{\large{#1}}	% style of description items
\newcommand{\matrnr}[1]{\textit{#1}}
\newcommand{\subtitles}[1]{{\vspace{0.5cm}\textbf{#1}}\vspace{0.2cm}\\}
\newcommand{\todos}[1]{\\ \vspace{0.5cm \emph{\color{red}\Large\textbf{$#1$}}}\vspace{0.5cm}\\}

% ------------- include graphics ------------------
% @param #1		scale
% @param #2 	graphics name
% @param #3		caption name
% @param #4 	label name
\newcommand{\graphics}[4]{
\begin{figure}[H]	% alternativ !htb
	\centering
 	\includegraphics[scale={#1}]{graphics/{#2}}
 	\caption{{#3}}
 	\label{fig:{#4}}
\end{figure}
}

% ------------- include tables as graphics ------------------
% @param #1		scale
% @param #2 	table name
% @param #3		caption name
% @param #4 	label name
\newcommand{\tabellenabbildung}[4]{
\begin{tabelle}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale={#1}]{graphics/{#2}}
    \caption{{#3}}
 	\label{tab:{#4}}
\end{tabelle}
}

% /=================================================================\
%   	colored sourcecode
% \=================================================================/

\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mygray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mymauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\lstset{ %
  backgroundcolor=\color{white},   % choose the background color; you must add \usepackage{color} or \usepackage{xcolor}
  basicstyle=\footnotesize,        % the size of the fonts that are used for the code
  breakatwhitespace=false,         % sets if automatic breaks should only happen at whitespace
  breaklines=true,                 % sets automatic line breaking
  captionpos=b,                    % sets the caption-position to bottom
  commentstyle=\color{mygreen},    % comment style
  deletekeywords={...},            % if you want to delete keywords from the given language
  escapeinside={\%*}{*)},          % if you want to add LaTeX within your code
  extendedchars=true,              % lets you use non-ASCII characters; for 8-bits encodings only, does not work with UTF-8
  frame=single,	                   % adds a frame around the code
  keepspaces=false,                % keeps spaces in text, useful for keeping indentation of code (possibly needs columns=flexible)
  keywordstyle=\color{blue},       % keyword style
  language=Octave,                 % the language of the code
  otherkeywords={*,...},           % if you want to add more keywords to the set
  numbers=left,                    % where to put the line-numbers; possible values are (none, left, right)
  numbersep=5pt,                   % how far the line-numbers are from the code
  numberstyle=\tiny\color{mygray}, % the style that is used for the line-numbers
  rulecolor=\color{black},         % if not set, the frame-color may be changed on line-breaks within not-black text (e.g. comments (green here))
  showspaces=false,                % show spaces everywhere adding particular underscores; it overrides 'showstringspaces'
  showstringspaces=false,          % underline spaces within strings only
  showtabs=false,                  % show tabs within strings adding particular underscores
  stepnumber=2,                    % the step between two line-numbers. If it's 1, each line will be numbered
  stringstyle=\tiny\color{mygreen},     % string literal style
  tabsize=2,	                   % sets default tabsize to 2 spaces
  title=\lstname                   % show the filename of files included with \lstinputlisting; also try caption instead of title
}

\usepackage{wrapfig} % Grafik mit Text umfließend
\usepackage{lipsum}
\usepackage[section]{placeins}
\usepackage{subfig}
\usepackage{capt-of}
\usepackage[section]{placeins} % Benutzung von \FloatBarrier, welcher die Grafik an der gewünschten stelle (sec, sub, subsub) haelt.
\usepackage{setspace} % Zeilenabstand
\usepackage{nameref}

% /===========================================================================\
%
%   Anfang vom Dokument
%
% \===========================================================================/

\begin{document}
 \begin{onehalfspace} 
\renewcommand\lstlistingname{Quellcode}	% Setzt die Quellcodebezeichnung(Aufzählung) Quellcode 1,2,3,4,...n
% /===========================================================================\
%
%   Titelseite
%
% \===========================================================================/
\thispagestyle{empty}

\begin{center}
\Large{Hochschule für Technik und Wirtschaft Berlin (HTW)}\\
\end{center}
 
 
\begin{center}
\Large{Fachbereich IV - Informatik, Kommunikation und Wirtschaft}
\end{center}
\begin{verbatim}


\end{verbatim}
\begin{center}
\textbf{\LARGE{Applikation Konzept}}\\
\end{center}
\begin{verbatim}
 
 
\end{verbatim}
\begin{center}
\textbf{im Studiengang Angewandte Informatik}
\end{center}
\begin{verbatim}
\end{verbatim}
 
%\begin{flushleft}makeindex %.nlo -s nomencl.ist -o %.nls
\begin{tabular}{lll}
\textbf{Fach:} & & Technik mobiler Systeme\\
& & \\
& & \\
\textbf{Thema:} & & Splash Area\\
\textbf{Bschreibung:}& & Badestellensuche im Raum Berlin und Brandenburg\\ 
& & auf Grundlage der Open Data Ressourcen, die öffentlich\\
& & zur Verfügung gestellt werden. \\
& & \\
& & \\
\textbf{Version:} & & 1.17.2007 \\
& &  \\
& & \\
\textbf{eingereicht von:} & &  Alexander Lüdke (548965)\\
& &  Nils Brandt (549906)\\
& &  Josephine Ernst (550464)\\
& &  Benjamin Molnár (550265)\\
& & \\
& & \\
& & \\\textbf{eingereicht am:} & &  Sommersemester 2017 \\
& & \\
& & \\
\textbf{Dozent:} & &   David Obermann\\
\end{tabular}

\newpage

% /===========================================================================\
%
%   Inhaltsverzeichnis
%
% \===========================================================================/
\thispagestyle{empty}

\tableofcontents

\newpage

% /===========================================================================\
%
%   init document
%
% \===========================================================================/

\setcounter{page}{3}

% /===============================================================================================
%
%	contents
%
% \===============================================================================================

%% /=================================================================\
%%   	introduction
%% \=================================================================/
\section{Einleitung}\label{sec:Einleitung}
Das folgende Dokument ist als Konzept anzusehen, welches für den Studiengang \textit{Angewandte Informatik} im Fach \textit{Technik Mobiler Systeme} angefertigt wurde. Darüber hinaus dient dieses Konzept als Grundlage für die Erstellung der Applikation "`Splash Area"'.\\
Mit Hilfe der Applikation wird der User in der Lage sein, sich die Schwimm- bzw. Badestellen im Raum Berlin-Brandenburg anzeigen zu lassen.


%% /=================================================================\
%%   	access
%% \=================================================================/
\section{Zugriffsrechte}\label{sec:Zugriffsrechte}
\begin{itemize}
	\item Standort [ACCESS FINE LOCATION]
	\item Standort [READ GSERVICES]
	\item Standort [ACCESS COARSE LOCATION]	
	\item Internet [INTERNET]
	\item Speicherzugriff [WRITE EXTERNAL STORAGE]
\end{itemize}

%% /=================================================================\
%%   	open data
%% \=================================================================/
\section{Open Data Quellen}\label{sec:OpenData}
Für diese Projekt wurde folgende Open Data Quellen verwendet:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Berliner Badestellen - Übersicht} \url{https://daten.berlin.de/datensaetze/liste-der-badestellen}
	\item \textbf{Berliner Badestellen - GJSON-Datei} \url{http://www.berlin.de/lageso/gesundheit/gesundheitsschutz/badegewaesser/liste-der-badestellen/index.php/index/all.gjson?q=}
	\item \textbf{Brandenburger Badestellen - Web-Ansicht} \url{https://badestellen.brandenburg.de/home/-/bereich/karte}
	\item \textbf{Brandenburger Badestellen - KML-Datei} \url{https://badestellen.brandenburg.de/luis-baden/export/badestellen.kml?portalPage=/home} 
\end{itemize}

%% /=================================================================\
%%   	app structure
%% \=================================================================/
\section{Applikation Aufbau}\label{sec:AppAufbau}

	\subsection{Activities}\label{sec:Activities}		
		\subsubsection{StartActivity}\label{sec:StartActivity}
		Diese Activity visualisiert den Startbildschirm, auf dem eine kurze Einleitung zur Beschreibung der Applikation steht und von der man, mittels "`LOS GEHTS!"'-Button, zur MainActivity gelangt, siehe Abbildung \ref{fig:StartActivity} ,Grafik \ref{tab:StartActivityOhneDialog} auf Seite \pageref{fig:StartActivity}. Eine Besonderheit stellt die zweite Grafik \ref{tab:StartActivityAlertDialog} dar, welche den Alert Dialog zeigt. Dieser erscheint, wenn keine aktive Internetverbindung vorhanden ist, die zuvor durch den \textit{AsyncTask CheckInternetConnectionTask}, siehe Kapitel \ref{sec:CheckInternetConnectionTask}, festgestellt wurde.
		\begin{figure}[!htb]
		\centering
			\subfloat[Start Activity \label{tab:StartActivityOhneDialog}]{\includegraphics[scale=0.45]{graphics/StartActivity.png}}
			\hfill % 
			\subfloat[Start Activity mit Alert Dialog \label{tab:StartActivityAlertDialog}]{\includegraphics[scale=0.45]{graphics/StartActivityAlertDialog.png}}
			\hfill %
			\subfloat[Start Activity im Querformat \label{tab:StartActivityLand}]{\includegraphics[scale=0.45]{graphics/StartActivityLand.png}}
			\hfill %
			\caption{Start Screen}
			\label{fig:StartActivity}
		\end{figure}
	\FloatBarrier
		
		\subsubsection{MainActivity}\label{sec:MainActivity}
		Die Hauptansicht, in der sich der Benutzer befindet, stellt die MainActivity dar. In ihr befindet sich die Listenansicht, die das ListFragment (Kapitel \ref{sec:ListFragment}) und die Map mit dem MapViewFragment (Kapitel \ref{sec:MapViewFragment} beinhaltet. Darüber hinaus enthält sie die sog. Toolbar, über die man die Filterfunktion und das Action-Menü aufruft. Unterhalb des Action-Menüs befinden sich die Optionen About, von der man zur gleichnamigen Activity gelangt und die Option Generate Address, wodurch der GeocoderTask gestartet wird und die Adressen zu den Koordinaten ergänzt werden. Natürlich unter der Voraussetzung, dass eine aktive Internetverbindung besteht.
	\begin{figure}[!htb]
		\centering
			\subfloat[Main Activity \label{tab:MainActivity}]{\includegraphics[scale=0.4]{graphics/MainActivity.png}}
			\subfloat[Action Menü \label{tab:MainActivity}]{\includegraphics[scale=0.4]{graphics/ToolbarGenerateAboutAction.png}}
	 		\label{tab:MainActivity}
		\end{figure}
		\FloatBarrier
		
\newpage

		\subsubsection{InformationActivityBerlin/-Brandenburg}\label{sec:InformationActivityBerlinBrandenburg}
Diese beiden Activities zeigen die Zusatzinformationen der jeweiligen Badestelle an. Die Besonderheit liegt an den Open Data Ressourcen, die zur Verfügung gestellt wurden. So kann man erkennen, dass die Abbildung \ref{fig:InformationActivityBerlinBrandenburg}, Grafik \ref{tab:InformationActivityBerlin}, die die Informationen zu einer Berliner Badestelle darstellt nur sehr wenige Informationen beinhaltet. Dem gegenüber steht die Activity Brandenburg Grafik \ref{tab:InformationActivityBrandenburg01} und \ref{tab:InformationActivityBrandenburg02}, die eine "`ausreichende"' Menge darstellt, die durch das Land Brandenburg bereitgestellt wurde.(sieh Kapitel \ref{sec:OpenData})
	\begin{figure}[!htb]
			\centering
				\subfloat[Information Activity Berlin \label{tab:InformationActivityBerlin}]{\includegraphics[scale=0.3]{graphics/InformationActivityBerlin.png}}				
				\subfloat[Information Activity Brandenburg Teil 1/2 \label{tab:InformationActivityBrandenburg01}]{\includegraphics[scale=0.3]{graphics/InformationActivityBrandenburg01.png}}
				\subfloat[Information Activity Brandenburg Teil 2/2 \label{tab:InformationActivityBrandenburg02}]{\includegraphics[scale=0.3]{graphics/InformationActivityBrandenburg02.png}}
				\caption{Information Activity Berlin und Brandenburg}
				\label{fig:InformationActivityBerlinBrandenburg}
			\end{figure}
			\FloatBarrier
	
		\subsubsection{FilterActivity}\label{sec:FilterActivity}
		Mit Hilfe dieser Activity ist es möglich den kompletten Satz Badestellen nach bestimmten Kriterien zu filter. Wie man auf beiden Grafiken \ref{tab:FilterActivityNoSelection} und \ref{tab:FilterActivityBerlinSelection}, der Abbildung \ref{fig:Filter Activity} sehen kann ist es möglich nach den folgenden Kriterien zu filtern:
		\begin{itemize*}
			\item Berlin
			\item Brandenburg
			\item Parkplatz
			\item Rettungsschwimmer
			\item Gastronomie
			\item Wassersport
			\item Grillplatz
			\item WC
			\item Spielplatz
		\end{itemize*}
		Die Besonderheit liegt in der Auswahl Berlin und Brandenburg. Wenn man Berlin selektiert, werden die Kriterien unterhalb von Brandenburg deselktiert und deaktiviert "`ausgegraut"', da diese Informationen nicht im Datensatz enthalten sind. Jedoch ist es möglich Berlin und Brandenburg auszuwählen, um sich alle Badestellen anzeigen zu lassen. Über den Button \textit{Anwenden} wird die Auswahl angewendet und der Benutzer gelangt zur MainAnctivity, mit dem zuletzt betrachteten Fragment zurück. Gleichzeitig wird sowohl der ListFragment(Kapitel \ref{sec:ListFragment}) als auch der MapViewFragment (Kapitel \ref{sec:MapViewFragment}) aktualisiert. Der Button \textit{Zurücksetzten} setzt die Auswahl der Badestellen auf den Standardwert zurück, der in diesem Fall die Anzeige aller Berliner Badestellen ist. Sollte keine Auswahl getroffen worden sein, so wird nach aktueller Konfiguration gar keine Badestelle angezeigt.
		\begin{figure}[!htb]
					\centering
						\hfill %
						\subfloat[Filter Activity NoSelection \label{tab:FilterActivityNoSelection}]{\includegraphics[scale=0.45]{graphics/FilterActivityNoSelection.png}}
						\hfill % 
						\subfloat[Filter Activity Berlin Selection \label{tab:FilterActivityBerlinSelection}]{\includegraphics[scale=0.45]{graphics/FilterActivityBerlinSelection.png}}
						\hfill %
						\caption{Filter Activity}
						\label{fig:Filter Activity}
					\end{figure}			
				\FloatBarrier

		\subsubsection{AboutActivity}\label{sec:AboutActivity}
		Über das Action-Menü in der Toolbarleiste lässt sich die About Activity aufrufen. Diese Zeigt Zusatzinformationen an, die die Entwicklung der Applikation betreffen. Wie auf der Abbildung \ref{tab:About Activity} zu erkennen ist, werden die Entwickler(Developer), das Git Repository, die verwendeten Open Data Quellen, die Version und die letzte Aktualisierung angezeigt.
		\begin{figure}[!htb]
			\centering
				\includegraphics[scale=0.45]{graphics/AboutActivity.png}
	    		\caption{About Activity}
	 			\label{tab:About Activity}
		\end{figure}							
		\FloatBarrier

	\subsection{Fragments}\label{sec:Fragments}  
		\subsubsection{ListFragment}\label{sec:ListFragment}
	Dieses Fragment ist in die MainActivtiy eingebettet und wird, nachdem man den Button "`LOS GEHTS!"' auf der Start Activity betätigt hat, direkt gestartet. Im Anschluss wird der AsyncTask \textit{ParserTask} gestartet, der die Open Data Quellen abfragt und in die Applikation interne Datenstruktur parst. Hierbei wird in zwei Szenarien unterschieden. Die erste stellt den Regelfall dar. Hierbei wurde durch den CheckInternetConnectionTask die vorhanden aktive Internetverbindung bestätigt, damit der Parser im Folgenden auf die GJSON- und KML-Datei zugreifen und  diese parsen kann. Das zweite Szenario ist der genau entgegengesetzte Fall. Der  CheckInternetConnectionTask hat bestätigt, dass keine aktive Internetverbindung besteht, wodurch der ParserTask gezwungen ist, die dem Projekt beigelegten "`offline"'-Dateien zu verwenden. Eine weitere Besonderheit ist die Verwendung des GeocoderTask im ListFragmen. Er bezieht die Adressen aus den jeweiligen Koordinaten und trägt diese zur Laufzeit in die Datenstruktur ein. Eine detailierte Beschreibung findet sich im Kapitel \ref{sec:GeocoderTask} -  \nameref{sec:GeocoderTask}. Wärend der Erstellung wurde dieser jedoch deaktiviert, da dieser einen Großteil der Ressource bindet, während die Applikation startet. Der komplette Pars-Vorgang wird nur dann durchgeführt, wenn die Applikation sich neu gestartet hat. Danach greifen die einzelnen Komponenten auf die interne Datenstruktur zurück und beziehen über diese ihre Daten.
		\begin{figure}[!htb]
			\centering
				\hfill %
				\subfloat[ListFragment mit Adresse \label{tab:ListFragmentWithAddress}]{\includegraphics[scale=0.45]{graphics/ListFragmentWithAddress.png}}
				\hfill %
				\subfloat[ListFragment ohne Adresse \label{tab:ListFragmentNoAddress}]{\includegraphics[scale=0.45]{graphics/ListFragmentNoAddress.png}}
				\hfill % alternativ auch \hspace{1cm} für genaue Angaben
				\caption{ListFragment}
				\label{fig:ListFragment}
		\end{figure}					
		\FloatBarrier

		\subsubsection{MapViewFragment}\label{sec:MapViewFragment}
		Das zweite Fragment stellt die Map dar. Sie basiert auf den Daten von GoogleMaps und visualisiert die einzelnen Standorte der jeweiligen Badestellen. Darüber hinaus lässt sich die eigenen Position mittels GPS anzeigen (aktivieren bzw. deaktiviere) wie in Abbildung \ref{fig:MapViewFragment} Grafik \ref{tab:MapViewFragmentWithGps} dargestellt wird. Über die Auswahl einzelner Marker erhält man den Namen und die Koordinate der jeweiligen Badestelle.
		\begin{figure}[!htb]
			\centering
				\hfill %
				\subfloat[MapViewFragment mit GPS \label{tab:MapViewFragmentWithGps}]{\includegraphics[scale=0.45]{graphics/MapViewFragmentWithGps.png}}
				\hfill %
				\subfloat[MapViewFragment ohne GPS \label{tab:MapViewFragmentNoGps}]{\includegraphics[scale=0.45]{graphics/MapViewFragmentNoGps.png}}
				\hfill % alternativ auch \hspace{1cm} für genaue Angaben
				\caption{MapViewFragment}
				\label{fig:MapViewFragment}
		\end{figure}							
		\FloatBarrier
		
	\subsection{AsyncTasks}\label{sec:AsyncTasks}
		\subsubsection{ParserTask}\label{sec:ParserTask}
		Dieser AsyncTask stellt die zentrale Komponente der Applikation dar. Wie bereits im Kapitel \ref{sec:ListFragment} - \nameref{sec:ListFragment} beschrieben, parst er die Open Daten Quellen in die vorhandene Datenstruktur. Dies geschieht entweder über die Online-Ressource direkt über die Website der jeweiligen Anbieter oder mittels Offline-Ressource, die der Applikation beigelegt wurden. Dadurch ist sichergestellt, dass die Applikation immer eine Badestellen-Übersicht dem Benutzer präsentieren kann, jedoch ohne Adressen. Auch wenn die Offline-Daten ein bis zwei Monate alt sind.	
	
		\subsubsection{CheckInternetConnectionTask}\label{sec:CheckInternetConnectionTask}
		Wie bereits im Kapitel \ref{sec:StartActivity} - \nameref{sec:StartActivity} erwähnt wurde, wird dieser Task beim Start der Applikation gestartet und trägt dazu bei, aus welcher Quelle der ParserTask die Daten in die Datenstruktur parst. Das Kernstück bildet die \textit{doInBachground}-Methode, die in der Quellcode-Abbildung \ref{lst:CheckInternetConnectionTask} angezeigt wird.
		\begin{lstlisting}[caption={CheckInternetConnectionTask}\label{lst:CheckInternetConnectionTask},captionpos=t, language=Java, float=htbp]
@Override
    protected Boolean doInBackground(Void... params) {

        try {
            URL url = new URL(applicationContext.getResources().getString(R.string.check_connection_to));
            HttpURLConnection urlc = (HttpURLConnection) url.openConnection();
            urlc.setConnectTimeout(200);
            urlc.connect();
            if (urlc.getResponseCode() == 200) {
                SplashAreaSingleton.getInstance().setInternetAvailable(true);
                return true;
            }
        } catch (MalformedURLException e) {
            e.printStackTrace();
            SplashAreaSingleton.getInstance().setInternetAvailable(false);
            return false;
        } catch (IOException e) {
            e.printStackTrace();
            SplashAreaSingleton.getInstance().setInternetAvailable(false);
            return false;
        }
        SplashAreaSingleton.getInstance().setInternetAvailable(false);
        return false;
    }
		\end{lstlisting}
		\FloatBarrier
				
		\subsubsection{GeocoderTask}\label{sec:GeocoderTask}
		Der GeocoderTask stellt eine Adress-Erweiterung dar. Der Grund für die Erstellung ist die Problematik, dass sich keine Adressen innerhalb der Open Data Ressourcen befinden. Hierzu verwendet der GeocoderTask die bereitgestellten Geokoordinaten (Latitude, Longitude), um über eine aktive Internetverbindung, die Adressen via GoogleMap abzufragen und im folgenden der Datenstruktur mit ihr zu befüllen.
		\begin{lstlisting}[caption={GeocoderTask}\label{lst:GeocoderTask},captionpos=t, language=Java, float=htbp]
	@Override
    protected Boolean doInBackground(String... params) {

        if (SplashAreaSingleton.getInstance().isInternetAvailable() == true && SplashAreaSingleton.getInstance().isParsed()) {
            
             // key for getAddressLine();
             // 0   Street / no
             // 1   PLZ / City
             // 2   Country
            for (SplashArea splashArea : SplashAreaSingleton.getInstance().getSplashAreaList()) {
                try {
                    addressList = geocoder.getFromLocation(splashArea.getLatitude(), splashArea.getLongitude(), 1);
                    Address address = addressList.get(0);
                    splashArea.setAdresse(address.getAddressLine(0) + ",\n" + address.getAddressLine(1));
                } catch (IOException e) {
                    e.printStackTrace();
                }
            }
            return true;
        }
        return false;
    }
		\end{lstlisting}
		\FloatBarrier

	\subsection{Filters}\label{sec:Filters}
	Für die Auswahl der Filter nutzt die Applikation das sog. Filter- bzw. Criteria-Pattern \footnote{\url{https://www.tutorialspoint.com/design_pattern/filter_pattern.htm}}, wie das UML-Diagramm der Abbildung \ref{tab:CriteriaPattern} darstellt. Hierzu wird die komplette Liste der Badestellen an den ersten Filter übergeben, welcher diese nach einem bestimmten Kriterium filtert und eine neue gefilterte Liste zurückgibt. Diese Liste wird an den nächsten Filter übergeben. Dies wiederholt sich solange, bis keine Filter mehr vorhanden ist. Das Ergebnis ist eine gefilterte Liste, die den zuvor festgelegten Filtern entspricht.\\
	Im Detail heißt das, nach Auswahl der Filter, werden die jeweiligen Filter-Klassen in eine Liste gespeichert, die sich in der FilterActivity-Klasse befindet. Diese wird an das Objekt SpecificCriteria übergeben, welches sich ebenfalls in der FilterActivity-Klasse befindet. Die Rückgabe dieser Klasse enthält die gefilterte Liste.
	\begin{figure}[!htb]
			\centering
				\includegraphics[scale=0.4]{graphics/CriteriaPattern.png}
	    		\caption{UML-Diagramm: Filter-/ Criteria Pattern}
	 			\label{tab:CriteriaPattern}
		\end{figure}							
		\FloatBarrier
		

	\subsection{Models}\label{sec:Models}
		\subsubsection{SplashArea}\label{sec:SplashArea}
		Diese Klasse stellt die kleinste Einheit der Datenstruktur dar. In ihr werden die Daten während des Parsen gespeichert. Hierbei gibt es eine Unterscheidung zwischen Berliner- und Brandenburger Badestellen, da bestimmte Informationen von Seiten der Berliner-Ressource nicht zur Verfügung gestellt wird.
		
		\subsubsection{SplashAreaSingleton}\label{sec:SplashAreaSingleton}
		Der Singleton verwaltet durch die Listen der einzelnen SplashAreas die komplette Datenstruktur. Durch ihn ist es möglich von jeder Komponente der Applikation auf die Badestellen-Daten zuzugreifen.
		Hierzu werden zwei Listen bereitgestellt(siehe Quellcode-Abbildung \ref{lst:SplashAreaSingleton}):
		\begin{itemize}
			\item \textbf{splashAreaList} Diese Liste beinhaltet den kompletten Datensatz der durch das Parsen erzeugt wird.
			\item \textbf{filteredSplashAreaList} Diese Liste wird nach jeder Filterbestätigung erneut befüllt und beinhaltet lediglich die aktuell gefilterte Liste.
		\end{itemize}
		
		\begin{lstlisting}[caption={SplashAreaSingleton}\label{lst:SplashAreaSingleton},captionpos=t, language=Java, float=htbp]
    private static SplashAreaSingleton splashAreaSingleton = null;
    private final List<SplashArea> splashAreaList = new ArrayList<>();
    private List<SplashArea> filteredSplashAreaList = new ArrayList<>();

    private boolean parsed = false;
    private boolean geocoded = false;
    private boolean internetAvailable = false;

    private SplashAreaSingleton() {}

    public static SplashAreaSingleton getInstance() {
        if (splashAreaSingleton == null) {
            splashAreaSingleton = new SplashAreaSingleton();
        }

        return splashAreaSingleton;
    }
		\end{lstlisting}
		\FloatBarrier
		
		
	\subsection{loadJSONFromAsset}\label{sec:loadJSONFromAsset}
	Diese Methode parst aus der lokalen JSON-Datei, wenn mittels CheckInternetConnectionTask, keine aktive Internetverbindung etabliert werden konnte.
	\begin{lstlisting}[caption={loadJSONFromAsset-Methode}\label{lst:loadJSONFromAsset},captionpos=t, language=Java, float=htbp]
		private String loadJSONFromAsset() {
        Log.d(TAG, "loadJSONFromAsset");
        String jsonFile = "";

        try {
            String JSON_LOCAL_FILE = "offlineFiles/JSONsplashArea.gjson";
            InputStream inputStream = getActivity().getAssets().open(getContext().getResources().getString(R.string.json_file));
            int size = inputStream.available();
            byte[] buffer = new byte[size];
            inputStream.read(buffer);
            inputStream.close();
            jsonFile = new String(buffer, "UTF-8");
        } catch (IOException ex) {
            ex.printStackTrace();
            return null;
        }
        return jsonFile;
    }
		\end{lstlisting}
		\FloatBarrier
\newpage

%% /=================================================================\
%%   	navigation
%% \=================================================================/
\section{Navigation}\label{sec:Navigation}
\begin{figure}[!htb]
		\centering
			\includegraphics[scale=0.55]{graphics/Navigation01.pdf}
    		\caption{Navigation Teil 1/2}
 			\label{tab:Navigation01}
		\end{figure}							
		
		\begin{figure}[!htb]
		\centering
			\includegraphics[width=\linewidth]{graphics/Navigation02.pdf}
    		\caption{Navigation Teil 2/2}
 			\label{tab:Navigation02}
		\end{figure}							
		\FloatBarrier

%% /=================================================================\
%%   	app-store
%% \=================================================================/
\section{App-Store Präsentation}\label{sec:App-Store}
\begin{center}
	"`BADESTELLEN SUCHEN, FINDEN UND ABKÜHLEN."'
\end{center}

Diese App stellt eine weitere Möglichkeit dar, die sonnigen Momente des Lebens in "`cooler"' Umgebung zu genießen. Sie zeigt die unterschiedlichsten Bademöglichkeiten im Raum Berlin-Brandenburg an.

\textbf{Features:}
\begin{itemize}
	\item Filterfunktion
	\item Eigenpositionbestimmung
	\item Bereitstellen von Zusatzinformationen zu den jeweiligen Badestellen
\end{itemize}

\begin{figure}[!htb]
			\centering
				\includegraphics[scale=0.3]{graphics/StartActivity.png}				
				\includegraphics[scale=0.3]{graphics/ListFragmentWithAddress.png}
				\includegraphics[scale=0.3]{graphics/MapViewFragmentWithGps.png}
				\caption{App-Store Mockups}
				\label{fig:App-Store Mockups}
			\end{figure}
			\FloatBarrier

%% /=================================================================\
%%   	demands
%% \=================================================================/
\section{Anforderungen}\label{sec:Anforderungen}
	\subsection{Eigenanforderungen (EA)}\label{sec:Eigenanforderungen}
	\begin{minipage}{\linewidth}
	    \begin{tabular}{ | p{5cm} | c | c | p{6cm} |}
	    
		    \hline
		    Anforderung & erfüllt & \textbf{!}erfüllt & Anmerkung \\ 
		    \hline
		    
		    Eigenes Projektsymbol & \includegraphics[scale=0.45]{graphics/true.png} & & \\ 
		    \hline
		    Es werden die folgenden Open Data Ressourcen verwendet:

		    & & & \\ 
		    \hline
		    
		    Berliner Schwimmbäder \footnote{\url{https://www.berlinerbaeder.de/}} & & \includegraphics[scale=0.45]{graphics/false.png} & Es war nicht möglich die Schwimmbäder der Berliner Bäderbetriebe einzubinden, da sich diese bis zum Zeitpunkt der Abgabe nicht mehr gemeldet hatten.\\ 
		    \hline
		    
		    Berlin Badestellen \footnote{\url{https://daten.berlin.de/datensaetze/liste-der-badestellen}} & \includegraphics[scale=0.45]{graphics/true.png} & & \\ 
		    \hline
		    Brandenburg Badestellen \footnote{\url{https://badestellen.brandenburg.de/home/-/bereich/liste}} & \includegraphics[scale=0.45]{graphics/true.png} & & \\ 
		    \hline
			Open Streen Map \footnote{\url{https://www.openstreetmap.org}} & & \includegraphics[scale=0.45]{graphics/false.png} & Die Aufwandsschätzung hat ergeben, dass die Nutzung von OpenStreetMap / Einarbeitung in die Verwendung von OpenStreetMap, weit über dem von GoogleMaps war. Daher hat sich das Entwicklerteam für GoogleMap entschieden. Was jedoch nicht bedeutet, dass die Applikation endgültig mit GoogleMaps betrieben wird.\\ 
		    \hline
			Google Maps \footnote{\url{https://www.google.com/maps}} & \includegraphics[scale=0.45]{graphics/true.png} & & \\ 
		    \hline
		    Startbildschirm & \includegraphics[scale=0.45]{graphics/true.png} & & \\ 
		    \hline
	    \end{tabular}
	\end{minipage}
	
	\begin{minipage}{\linewidth}
	
	    \begin{tabular}{ | p{5cm} | c | c | p{6cm} |}
	    	\hline
		    Anforderung & erfüllt & \textbf{!}erfüllt & Anmerkung \\ 
		    \hline
			Es können Filter auf die zur Verfügung gestellten Daten ausgewählt werden. & \includegraphics[scale=0.45]{graphics/true.png} & & \\ 
		    \hline		    
Die Auswahl des Filters wird in einer Liste und einer Map angezeigt. & \includegraphics[scale=0.45]{graphics/true.png} & & \\ 
		    \hline
			Anzeigen von Zusatzinformationen zur jeweiligen Badestelle in einer separaten Activtiy & \includegraphics[scale=0.45]{graphics/true.png} & & \\ 
		    \hline
			In der Map-Ansicht werden die einzelnen Badestellen mit einem individualisiertem Icon angezeigt. & \includegraphics[scale=0.45]{graphics/true.png} & & \\ 
		    \hline
			Die Map- und Listenansicht werden über einen gemeinsamen Screen mit zwei Tabs angezeigt. & \includegraphics[scale=0.45]{graphics/true.png} & & \\ 
			\hline
			Selektieren einer Badestelle - Detailansicht(Zusatzinformationen) zu gelangen. & \includegraphics[scale=0.45]{graphics/true.png} & & \\ 
			\hline
			Der aktuelle Standort wird angezeigt. & \includegraphics[scale=0.45]{graphics/true.png} & & \\ 
			\hline
	    \end{tabular}
	\end{minipage}

	\subsection{Kursanforderungen (KA)}\label{sec:Kursanforderungen}
	
	    \begin{tabular}{ | p{5cm} | c | c | p{5cm} |}
	    
		    \hline
		    Anforderung & Erfüllt & nicht  erfüllt & Anmerkung \\ 
		    \hline
		    Die App muss lauffähig sein & \includegraphics[scale=0.45]{graphics/true.png} & & \\ 
		    \hline
		    Verwendung von Open Data & \includegraphics[scale=0.45]{graphics/true.png} & & \\ 
		    \hline
		    Das Projekt liegt als Repository auf Bitbucket.org & \includegraphics[scale=0.45]{graphics/true.png} & & \\ 
		    \hline
		    Es existieren drei verschiedene Screens (Activities) & \includegraphics[scale=0.45]{graphics/true.png} & & \\ 
		    \hline
		    Aktualisiertes Konzept & \includegraphics[scale=0.45]{graphics/true.png} & & \\ 
		    \hline
		 	Enthält mindestens drei verschiedene Test & \includegraphics[scale=0.45]{graphics/true.png} & & \\ 
			\hline
		 	Es existieren Checks ein für Checkstyle und findbugs. & \includegraphics[scale=0.45]{graphics/true.png} & & \\ 
			\hline
		 	Der Checkstyle soll fehlerfrei durchlaufen. & \includegraphics[scale=0.45]{graphics/true.png} & & \\ 
			\hline
		 	Verwenden von Lint & \includegraphics[scale=0.45]{graphics/true.png} & & \\ 
			\hline
		 	Die App verwendet ein selbst erstelltes Fragment. & \includegraphics[scale=0.45]{graphics/true.png} & & \\ 
			\hline
		 	Die App muss auf allen Devices bedienbar sein. & \includegraphics[scale=0.45]{graphics/true.png} & & \\ 
			\hline
		 	Die App verwendet Netzwerkzugriff im online mode (AsyncTask oder HaMeR-Framework). & \includegraphics[scale=0.45]{graphics/true.png} & & \\ 
			\hline
		 
	    \end{tabular}

\newpage

\section{Ausblick}\label{sec:Ausblick}
Die Entwicklung dieser Applikation hat dem kompletten Entwickler-Team gezeigt, wie ein Projekt abzulaufen hat und wie nicht. Wir mussten feststellen, dass das Zeitmanagement eine entscheidende Rolle spielt. Vor allen in Bezug auf die Verfügbarkeit der einzelnen Mitglieder. Darüber hinaus stellten wir fest, dass wir die Priorität der Tests zu gering eingeschätzt haben. Dies hatte zur Folge, dass bspw. die Usability-Test nicht im vollen Umfang durchgeführt werden konnten. 
Des weiteren sind im Laufe der Entwicklung neue Anforderungen entstanden, die es auf Grund von Zeitmangel, nicht in die aktuelle Version geschafft haben. Daher sind, für die weitere Entwicklung, folgende Features denkbar:
\begin{itemize}

	\item Autofokus auf die eigene GPS-Koordinate, wenn sich diese im Raum Berlin/Brandenburg befindet.

	\item Wenn keine Filter selektiert sind, wird die List- und Map-Ansicht nur die Badestellen von Berlin anzeigen. So wie es bei Auswahl des Zurücksetzen-Button geschieht. 

	\item Die Schwimmbäder der Berliner-Bäderbetriebe verwenden.

	\item Wenn ein Marker auf der Map angewählt wurde, gelangt man in die Informationsansicht.

	\item Aktualisierung der Offline-Daten. Hierbei ist es denkbar, dass jeweils zwei Dateien pro Quelle existieren. Die Erste stellt die Standard Datei dar, die nicht verändert werden kann und die zweite Datei wird aktualisiert sobald der Parser, bei aktiver Internetverbindung, die Daten erfolgreich geparst hat. Damit ist es möglich, selbst wenn keine Internetverbindung vorhanden ist, einen Offline-Datensatz mit Adressen zu besitzen.

	\item Favoriten - Es ist möglich Badestellen manuell hinzuzufügen.
	
	\item Ex- und Import von Favoriten zur Weitergabe an andere User
	
	\item Ein Bewertungssystem für die offiziellen Badestellen und die Favoriten	
	
	\item Navigation zur ausgewählten Badestelle
	
	\item Sprachwechsel der Applikationssteuerung

\end{itemize}

\end{onehalfspace} 
\end{document}